# Random

## Rappels:
Pour activer un script, il faut rappeler le script lui meme dans le fichier ``.html`` par exemple:
````
<script src="object.js" type="module"></script>
````

## Bibliothèque Math:
 C'est une bibliothèque qui nous est fourni par javasript qui nous permet de faire des opérations mathématiques.
 Ce qui est important à retenir c'est que javascript est un langage qui est très nul en math, s'il ya des opérations 
 à faire vaut mieux ne pas les faire en javascript ni en node.
 
 
 Et pour avoir un bon résultat sans les virgules on est obligé de tout multiplier par 100 et tout diviser par 100 après
 
 
 ### Commande random:
 Qui veut dire aléatoire en anglais, s'utilise grace à une commande qui s'appelle ``Math.random`` qui nous permet d'avoir un nombre aléatoire.
 A vrai dire ce nombre n'est pas aléatoire car il basé sur l'horloge de l'ordinateur sur lequel on travaille.
 
 ### Math.floor:
 Cette propriéte nous permet d'éviter les chiffres qui viennent après la virgule ``Math.floor`` exemple:
 
 